\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

В настоящее время, с ростом интереса к развитию технологий идентификации 
личности, особенно на основе изображений лиц, алгоритмы распознавания лиц 
приобретают все большее значение. Автоматическое обнаружение и идентификация 
лиц на изображениях стали важным направлением в области биометрических методов. 
Это позволяет создавать системы охраны, проводить криминалистическую экспертизу, 
осуществлять верификацию и телеконференции, а также улучшать функциональность фотографии 
за счет автоматической фокусировки на лице человека.

Технология распознавания лиц на изображениях предоставляет преимущество 
перед другими биометрическими методами, поскольку не требует физического 
контакта с устройством. С учетом стремительного развития цифровой техники, 
она является наиболее приемлемой для массового применения. Однако, 
несмотря на свою эффективность, алгоритмы распознавания лиц сталкиваются 
с вызовами, такими как зависимость качества результата от условий 
освещенности, ракурса и положения лица, что требует постоянного 
совершенствования и анализа современных методов в данной области.

Цель данной работы --- классификация методов распознавания лиц в 
видеопотоке.

В рамках выполнения работы необходимо решить следующие задачи:

\begin{itemize}[label=---]
  \item провести анализ предметной области распознавания лиц в видеопотоке;
  \item описать методы распознавания лиц в видеопотоке;
  \item сформулировать критерии сравнения применяемых методов;
  \item выполнить классификацию данных методов.
\end{itemize}
